傳真社：新地曾付三百多萬予村長以助消除發展反對聲音

傳真社報道，取得文件顯示新鴻基地產在90年代發展元朗采葉庭時，曾向山貝村時任村代表支付315萬元，以及承諾贈送土地，換取對方協助取得村民同意發展，並盡力協助消除村民的反對聲音。

報道提到，新地的代表公司當時與3名山貝村的村代表簽訂協議，事件其後引起村內糾紛，質疑協議的合法性，有村民就投訴村代表收取的款項不知所終。

傳真社向當時有份簽署協議的山貝村村代表求證，對方承認有收過新地315萬元，聲稱是代山貝村收取，現存放於3名村代表的聯名戶口，而贈送土地一事至今仍向新地追討中。

新地回應傳真社表示，發展采葉庭期間，為推動睦鄰關係及村民福祉，承諾捐錢及送地予山貝村全體男女村民，共同作福利用途，有關捐款已由山貝村時任村代表接收，而土地轉讓手續一直未完成，新地已多次提醒山貝村有關方面，盡快完成土地轉讓的正確程序。

如果唔係邊個比你起得咁入
原築,溱柏,名御, yoho
年年都有得分豬肉喇喎
攪到博愛迴旋處日日塞撚到爆, 排住隊入元朗

傳真社

蘋果日報屌打咩傳真社啦

一早支持佢同眾新聞only！！！！

敢，至係新聞！！！

吹，你睇埋我份！！！！！

開始攪d村喇
村長收左咁多年

今次如果入到，細佬，阿媽定雷霆頂？？？

以為黃浩銘

新地